**1202. – Rubus tereticaulis** Muell. – //Turion peu robuste, cylindrique, mollement velu, muni de glandes fines et de quelques soies non vulnérantes ; //feuilles faiblement velues sur les 2 faces, à 3, parfois 4-5 folioles finement dentées, la terminale ovale-oblongue ou rhomboïdale, longuement acuminée ; rameau florifère cylindrique ; inflorescence penchée, peu fournie, dépassant les feuilles, à pédoncules finement glanduleux et aciculés ; sépales étalés, puis en partie redressés sur le fruit ; pétales blancs, petits, oblongs ; étamines d'abord plus longues, puis plus courtes que les styles.
Lisières des bois : Vosges, Ardennes, Oise, Aisne, Seine-Inférieure, Maine-et-Loire ; Alsace = Juillet-août.